---
title: Т
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/u
previous: /public/morskoy_slovarik/sh
---

Т  
   
Такелаж — общее наименование всех тросовых снастей. Мачты и рангоут удерживаются на своих местах стоячим такелажем, паруса управляются бегучим такелажем.  
Тендер — небольшое одномачтовое мореходное судно, несущее дозорную и посыльную службу.  
Тент — парусина, растягиваемая над палубой для защиты от солнца и дождя.  
Травить — перепускать понемногу снасть.  
Транспорт — судно для перевозки грузов.  
Трап — лестница на корабле.  
Трисель — косой четырехугольный парус, ставящийся в дополнение к прямым парусам сзади главной мачты.  
Трюм — самая нижняя часть внутреннего пространства корабля.